嚴打「假外資，真中資」 淘寶台灣被罰NTD 41萬元，限期6個月內撤資或改正

嚴打「假外資，真中資」 淘寶台灣被罰NTD 41萬元，限期6個月內撤資或改正

經濟部投審會今（24）日表示，經調查，淘寶台灣雖由英商克雷達分公司經營，但克雷達可被陸資阿里巴巴實質控制，從而判定淘寶台灣為陸資，裁罰新台幣41萬元，限期6個月內撤資或改正。

▲淘寶台灣遭判罰41萬元。（圖／資料照）

投審會指出，阿里巴巴在克雷達公司持股未逾30%，符合現行「大陸地區人民來台投資許可辦法」，但依法令或契約約定，阿里巴巴可操控英商克雷達營運方針，認定具控制能力。

hip hip hurray,屌死淘寶